OL一醒安慰母親：我OK

OL一醒安慰母親：我OK

要聞

Michelle昨將果籃送給阿甄父親並鞠躬表達謝意。

【本報訊】救肝救人的26歲善心女文員鄭凱甄前晚手術後不久蘇醒，第一句說話便是安慰母親稱：「我冇嘢，OK……我冇事，唔痛！」但阿甄父母及醫生昨踢爆阿甄原來連打針抽血都怕，可謂「怕痛的英雄」。對於女兒的勇敢，鄭父自愧不如，表示當初曾反對捐肝，對此感內疚，現時只望阿甄盡快出院團聚。

父一度反對 事後感內疚

阿甄父母昨到醫院探望女兒表示支持，鄭母稱女兒手術後性格依然樂觀，堅持沒事又常哈哈笑，但每次笑時明顯是傷口作痛，相信是女兒因怕她擔心而死撐。鄭母稱女兒的善舉救到人，她感開心及欣慰，但坦言在手術室外呆等期間非常擔心，後來見女兒被推出手術室才放下心頭大石。
鄭父指愛女很怕痛，「平日就算俾文具割傷流啲血，她都會打電話畀我撒嬌」，故他一度反對捐肝，未料女兒為救人意志堅決。他憶述醫生講解手術風險時給他們看過兩張相，「手術傷口近一呎長，個女睇到有10秒退縮，但最終都堅持捐肝，所以我都俾佢打動咗！」事後回想，鄭父對曾反對女兒捐肝感內疚。
鄭父又透露愛女蘇醒後常呻「好肚餓」，但醫生稱最快今天才可吃粥水，為作獎勵，待愛女出院後他承諾煮大餐讓她吃個飽。至於受捐者鄧桂思的女兒Michelle昨正午到醫院探望母親和阿甄，將果籃送給鄭父及鞠躬表達謝意。
■記者李晟謙、周子惇

相關新聞

好媽媽移植後情況穩定

要聞 5小時前

04年17歲女被拒捐肝救母

要聞 5小時前

盧寵茂反對未成年捐器官 設捐活肝名冊 讓好心人幫助指定或有需要者

要聞 5小時前

Michelle昨將果籃送給阿甄父親並鞠躬表達謝意。

早日康復

反對有咩好內疚
我唔信有父母唔介意自己仔女捐肝